［制、製不分］「制」係咪最成功入侵香港嘅殘體字？

本來想去幫襯，見到自家「制」都係算數...好礙眼

咁我又覺得呢個只不過係d人用字不求甚解, 唔關殘體字事

呢個係錯字問題
製作 制度

錯別字又關支那事？

哩啲叫錯別字

錯別字都唔識係咪冇讀過小學？
下下都話支那文化入侵

其實係俗寫嘅問題，沙田市中心有條街叫「担杆莆街 」都係用咗個俗字而非「擔」。大到「台灣」正字要寫「臺灣」，大家而家都係咁用

咪就係受殘體字影響嘅錯別字囉，支那一定係用「制作」
正如「旅游」「游戲」一樣

錯別字同殘體字有矛盾嫁？係繁體書寫上用咗簡體咪都係錯別字嘅一種

止暴製亂

帶口罩/戴口罩
帶完唔戴有撚用

利申正字撚

求下大家幫幫手用一分鐘時間report藍屍channel芒向編輯部

幾條移哂民嘅賤種日日出片歌頌支那
扭曲事實抹黑手足

要Report哂2個！！！！！

Channel link：

班仆街第2個channel：

REPORT教學：

旨暴製亂

都幾牽強，樓主算啦

與其話係受簡體字影響，不如話係現代人根本唔重視文字寫出嚟嘅效果，只係覺得「睇得明就可以」，所以先會亂鳩咁寫。

btw，都必須講一句，雖然簡體字好多濕鳩嘢，又有好多人話中共整出嚟殘害漢文化。但係官方嘅簡體字出嚟之前，其實已經有好多簡化字喺民間流行、使用，有部分官方簡體字係參照呢啲民間嘢嚟

不過啦，始終都堅持，以前要簡化啲字係因為要寫快啲，但而家大家有幾可攞住枝筆寫字，繁體字係好啲嘅，容易望文生義，可能仲容易記容易學。

到底有上面幾多人唔知制 係 製/掣 嘅 殘體字

你證明唔到啲人寫錯 制同製 係關殘體字事
純粹係錯別字就唔係入唔入侵嘅問題

我小學無教過殘體字，一樣有人遊游不分

所以咪就係制製不分多過樓主講既殘體字影響囉

香港警察
止暴製亂

香港人寫錯別字既問題其實好嚴重

有時上連登/睇文宣都見到手足打／寫左錯別字
游行、時侯、黃之峰、林卓延 etc

最離譜當然係時伐革命

製制、遊游、于於、么麼不分好多都係殘體字機械翻譯成繁體嘅結果
如果你睇過幾年前razer blade嘅香港官網就知道
圾佬機械翻譯razer blade嘅香港官網就係中撚晒呢啲字

仲有 "後后" 都係

做造, 小少

其實係異體字嚟
兩字相通
唔關繁簡字事

無錯喎…

帶=藏有=都要坐一年